<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大倫敦.md" title="wikilink">大倫敦</a>（倫敦）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EnglandLondon.png" title="fig:EnglandLondon.png">EnglandLondon.png</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>大倫敦自治區（外倫敦東南部）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><center>
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LondonGreenwich.png" title="fig:LondonGreenwich.png">LondonGreenwich.png</a></p>
</center>
<ul>
<li><strong><a href="../Page/格林威治.md" title="wikilink">格林威治</a></strong></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**查尔顿竞技足球俱乐部**（）成立於1905年，現時在[英格蘭足球甲級聯賽作賽](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")。主場位於[倫敦東南部](../Page/倫敦.md "wikilink")[格林威治查爾頓的山谷球場](../Page/格林威治.md "wikilink")。

有說早年山谷球場缺乏基本設施，球員需借用附近一間炸魚店更換球衣出賽，故查爾頓的綽號「*The
Addicks*」是從炸魚塊用的黑線鱈（Haddock）演變而來的。

## 球會歷史

### 早期歲月

查爾頓成立於1905年6月9日由當地的青少年所建立。接連在小童、業餘及半職業的比賽有良好表現，查爾頓在1921年加入足球聯盟，進入當時的南區丙組聯賽，首年只能名列第十六位。在乙丙組浮沉一段時間後，最終在[占美·施德](../Page/Jimmy_Seed.md "wikilink")（Jimmy
Seed）領導下在1936年升上甲組。查爾頓在甲組首季即取得亞軍，在接下來的兩季分別取得第四及第三位，查爾頓可算是當時表現最出色的球隊。足球比賽因二次大戰而停頓達六年之久。二次大戰後查爾頓於1946年首次打入[足總杯決賽](../Page/英格兰足总杯.md "wikilink")，以1-4在加時後負於[打比郡](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")。翌年（1947年）再晉身決賽，以1-0擊敗[般尼](../Page/伯恩利足球俱乐部.md "wikilink")，取得球會史上唯一的一項重要錦標。在1948／49賽季查爾頓錄得驚人的40,216平均入場人數，而容量超過70,000（包括企位）的山谷球場是當時聯賽中最大的球場。

### 低迷歲月

但好景不常，1956年帶領查爾頓長達23年的施德被辭退，由[曹達](../Page/Jimmy_Trotter.md "wikilink")（Jimmy
Trotter）接任，隨即在當季末（1957年）降級乙組，之後的30年都在低組別聯賽浮沉。1972年降到丙組聯賽更令球隊支持度下滑至低點，雖然在1975年回升乙組，亦無助於球會的財政及球迷的支持。1979／80賽季查爾頓再次降級丙組，隨即反彈於翌季回升乙組，此後數年球會的升升降降聯同管理層及東主的更換，導致球會出現嚴重問題幾乎倒閉。

1984／85賽季查爾頓錄得史上最低的平均入場人數，只有5,104人。多年的財務混亂包括1984年在[高等法院的破產審訊終於引發球會改組為查爾頓體育](../Page/高等法院.md "wikilink")（1984）有限公司（Charlton
Athletic (1984)
Ltd.）。因無力支付龐大的維修費用，被迫遷出使用了66年的山谷球場，與鄰近的[水晶宮共同使用](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")[塞尔赫斯特公园球场](../Page/塞尔赫斯特公园球场.md "wikilink")（Selhurst
Park）。但在1986年，由[羅倫斯](../Page/Lennie_Lawrence.md "wikilink")（Lennie
Lawrence）領導的查爾頓卻意外取得乙組亞軍，近三十年來首次升級頂級聯賽，不過這次在甲級聯賽只維持了四年。1989年3月查爾頓當時的主席[艾爾溫在](../Page/Roger_Alwen.md "wikilink")[胡爾域治大會堂](../Page/Woolwich_Town_Hall.md "wikilink")（Woolwich
Town
Hall）宣佈重返山谷球場的計劃，翌年1月[格林威治市議會](../Page/Greenwich_Council.md "wikilink")（Greenwich
Council）反對重建已被廢棄的山谷球場的審批要求，查爾頓的球迷憤而組成[山谷政黨](../Page/The_Valley_Party.md "wikilink")（The
Valley
Party）參加地區選舉，獲得14,838票，迫使市議會在1991年4月通過新修訂的山谷球場改建計劃。但查爾頓不幸在1990年宣告降級。

### 重回山谷球場

[The_Valley_North_and_West_Stands.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Valley_North_and_West_Stands.jpg "fig:The_Valley_North_and_West_Stands.jpg")
帶領查爾頓長達九年的羅倫斯在1991年辭職轉往[-{zh-hans:米德尔斯堡;
zh-hk:米杜士堡;}-](../Page/米德尔斯堡足球俱乐部.md "wikilink")，由預備隊教練[古比士利及](../Page/古比士利.md "wikilink")[-{zh-hans:史蒂夫·格迖;
zh-hant:史提夫·格爾;}-共同接替職務](../Page/Steve_Gritt.md "wikilink")。1991年開季時山谷球場改建尚未完成，查爾頓唯有借用-{zh-hans:西漢姆聯;
zh-hk:韋斯咸;}-的[烏普頓公園球場為主場](../Page/烏普頓公園球場.md "wikilink")。因資金短絀，承建商一度撤離山谷球場，查爾頓被迫以70萬鎊將[羅拔·李爾賣給](../Page/Robert_Lee.md "wikilink")[-{zh-hans:纽卡斯尔联;
zh-hk:紐卡素;}-及](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")[山谷投資基金](../Page/The_Valley_Investment_Plan.md "wikilink")（The
Valley Investment
Plan）籌得超過1百萬鎊才令工程得以繼續。1992年12月5日查爾頓終於重返改建的山谷球場，1比0擊敗[樸次茅夫](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")。1995年古比士利開始單獨領導查爾頓。1996年18歲的年青射手[保耶以](../Page/李·保耶.md "wikilink")300萬鎊破青年轉會費的紀錄加盟[利兹联](../Page/利兹联足球俱乐部.md "wikilink")。1996／97年山谷球場計劃擴建西看台使容量增至20,000人。

1998年他們藉著升班附加賽勝出獲得首次在[英超亮相](../Page/英超.md "wikilink")，那場比賽在[溫布萊球場與](../Page/溫布萊球場.md "wikilink")[桑德兰打成](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")4-4，最終憑[互射十二碼至](../Page/互射十二碼.md "wikilink")[突然死亡階段](../Page/突然死亡.md "wikilink")，7-6氣走對手。同年山谷球場西看台擴建完成開放，並再一步擴建北看台。雖然一個賽季就回到[英甲](../Page/英甲.md "wikilink")，但查爾頓捲土重來，只花一個賽季又回到[英超](../Page/英超.md "wikilink")，而且這次終於站穩了腳步。由於曾經財務危機導致差點倒閉的教訓，查爾頓是現時英超中最量入為出的球會。在2004年1月轉會窗限期，[柏加](../Page/斯科特·帕克.md "wikilink")（Scott
Parker）富爭議地以 1,000
萬鎊轉投富豪球會[車路士](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")。而查爾頓亦取得自1952／53賽季以來在頂級聯賽第七位的最佳成績，剛錯過了參加歐洲足協杯的機會。古比士利才於夏季時購入新球員補充實力，包括[丹麥國腳](../Page/丹麥.md "wikilink")[羅美度](../Page/丹尼斯·罗梅达尔.md "wikilink")（Dennis
Rommedahl）、[謝菲斯](../Page/弗朗西斯·杰弗斯.md "wikilink")（Francis
Jeffers）及[梅菲](../Page/丹尼·梅菲.md "wikilink")（Danny
Murphy）相繼來投，剛好用了900萬鎊，希望成績更上一層樓。2004／05是查爾頓百週年會慶，可惜的是表現不進反退，只能在中游徘徊，最終排名第十一位，再一次緣慳歐洲賽事。

在2005年夏天轉會市場中，查爾頓從友會借用[俄羅斯中場](../Page/俄羅斯.md "wikilink")[史馬田](../Page/Alexei_Smertin.md "wikilink")（Alexei
Smertin）及[烏拉圭中堅](../Page/烏拉圭.md "wikilink")[蘇朗度](../Page/Gonzalo_Sorondo.md "wikilink")（Gonzalo
Sorondo），並羅致了老將[基斯·鮑維](../Page/克里斯·鲍威尔.md "wikilink")（Chris
Powell）、中場[岩布斯](../Page/达伦·安布罗斯.md "wikilink")（Darren
Ambrose）和年輕前鋒[戴倫·賓特等](../Page/戴倫·賓特.md "wikilink")。此外，小將[湯馬士](../Page/Jerome_Thomas.md "wikilink")（Jerome
Thomas）個人突破能強，吸引了不少球迷的目光。鋒線方面，除了號稱“禁區之狐”的[謝菲斯被借用到](../Page/弗朗西斯·杰弗斯.md "wikilink")[格拉斯哥流浪](../Page/格拉斯哥流浪.md "wikilink")，戴倫·賓特、烏爾、[列斯比](../Page/Kevin_Lisbie.md "wikilink")（Kevin
Lisbie）、[巴列特](../Page/Shaun_Bartlett.md "wikilink")（Shaun
Bartlett）、[祖漢臣](../Page/Jonatan_Johansson.md "wikilink")（Jonatan
Johansson），加上從[義大利回流的](../Page/義大利.md "wikilink")[保夫萊特](../Page/杰伊·博思罗伊德.md "wikilink")（Jay
Bothroyd）和從後支援的[羅美度都是以速度見稱的前鋒](../Page/丹尼斯·罗梅达尔.md "wikilink")，查爾頓在快速反擊中將具有非常威脅力。

2006年4月29日任教長達 15 年的-{zh-hans:庫比甚利;
zh-hk:古比士利;}-宣佈於季後離職<small>\[1\]</small>。5月30日前[水晶宮領隊](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:伊恩·道伊;
zh-hk:伊恩·杜維;}-](../Page/Iain_Dowie.md "wikilink")（Iain
Dowie）獲委為新領隊<small>\[2\]</small>。11月3日領隊-{zh-hans:道伊;
zh-hk:杜維;}-遭解僱，任教聯賽12戰只獲兩勝，球隊處於榜尾位置<small>\[3\]</small>。11月14日-{zh-hans:道伊;
zh-hk:杜維;}-的助手[萊斯·列特](../Page/Les_Reed.md "wikilink")（Les
Reed）獲指派繼任領隊<small>\[4\]</small>。12月24日萊斯·列特只能帶領球隊獲得1場勝仗，前[-{zh-hans:西汉姆联;
zh-hk:韋斯咸;}-領隊](../Page/西汉姆联足球俱乐部.md "wikilink") [-{zh-hans:帕德鲁;
zh-hk:柏祖;}-](../Page/阿兰·帕德鲁.md "wikilink")（Alan
Pardew）簽約三年半成為球隊這季第三名領隊<small>\[5\]</small>。可惜柏祖未能協助查爾頓挽回頹勢，查爾頓在[2006/07年度英超聯只得十九名](../Page/2006年至2007年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")，來屆降落英冠作賽。

### 浮沉於英冠英甲

查爾頓降落英冠後首個球季，只排名十一，未能取得升回英超的成績。至2008年11月，查爾頓因為在英冠聯賽連續八場不勝跌入降班區，球會辭退領隊柏祖，改聘柏堅遜為領隊，但未能挽回頹勢，結果查爾頓這屆只取得英冠廿四名，來屆再降一級至英甲比賽。

查爾頓在英甲作賽了三個球季，終於在2012年取得英甲冠軍，在2012/13年度球季重返英冠作賽。2015/16年度球季，查爾頓得英冠聯賽倒數第三名，2016/17年度降回英甲作賽。

## 大事紀年

| <font color="white"> **年　份**                          | <font color="white"> **事　項**                                                                                                                                                       |
| ----------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 1919-20                                               | 加入肯特郡聯賽（Kent League）                                                                                                                                                               |
| 1920-21                                               | 加入南部聯賽英格蘭分區                                                                                                                                                                        |
| 1921-22                                               | 獲選加入英格蘭聯賽南區丙組聯賽                                                                                                                                                                    |
| 1928-29                                               | 僅以得失球率壓倒[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")，獲得**南區丙組聯賽冠軍**。升班乙組聯賽                                                                                                                |
| 1933                                                  | 乙組聯賽排第廿二位，降班南區丙組聯賽                                                                                                                                                                 |
| 1934-35                                               | **南區丙組聯賽冠軍**（第二次）。升班乙組聯賽                                                                                                                                                           |
| 1935-36                                               | 乙組聯賽亞軍。升班甲組聯賽                                                                                                                                                                      |
| 1936-37                                               | 甲組聯賽亞軍                                                                                                                                                                             |
| 1945-46                                               | 溫布萊決賽加時1-4負於[-{zh-hans:德比郡; zh-hk:打比郡;}-](../Page/德比郡足球俱乐部.md "wikilink")，足總盃亞軍                                                                                                    |
| 1946-47                                               | 溫布萊決賽加時1-0擊敗[-{zh-hans:伯恩利; zh-hk:般尼;}-](../Page/伯恩利足球俱乐部.md "wikilink")，**足總盃冠軍**                                                                                                 |
| 1957                                                  | 甲組聯賽排第廿二位，降班乙組聯賽                                                                                                                                                                   |
| 1963                                                  | 僅以得失球率壓倒[-{zh-hans:沃尔索尔; zh-hk:華素爾;}-避免降班丙組聯賽](../Page/沃尔索尔足球俱乐部.md "wikilink")                                                                                                    |
| 1971                                                  | 乙組聯賽排第廿一位，降班丙組聯賽                                                                                                                                                                   |
| 1974-75                                               | 丙組聯賽季軍。升班乙組聯賽                                                                                                                                                                      |
| 1980                                                  | 乙組聯賽排第廿二位，降班丙組聯賽                                                                                                                                                                   |
| 1980-81                                               | 丙組聯賽季軍。升班乙組聯賽                                                                                                                                                                      |
| 1985-86                                               | 乙組聯賽亞軍。升班甲組聯賽                                                                                                                                                                      |
| 1986-87                                               | 甲組聯賽排第十九位，附加賽準決賽兩回合累計2-1擊敗[-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;}-](../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md "wikilink")；決賽兩回合累計1-1，重賽2-1擊敗[-{zh-hans:利兹联; zh-hk:列斯聯;}-](../Page/列斯聯足球會.md "wikilink")。保留甲組席位 |
| 1990                                                  | 甲組聯賽排第十九位，降班乙組聯賽                                                                                                                                                                   |
| 1992-93                                               | 超聯成立乙組改組為甲組〈II〉                                                                                                                                                                    |
| 1995-96                                               | 甲組〈II〉排第六位，附加賽準決賽兩回合累計1-3負於[水晶宮](../Page/水晶宫足球俱乐部.md "wikilink")                                                                                                                   |
| 1997-98                                               | 甲組〈II〉排第四位，附加賽準決賽兩回合累計2-0擊敗[-{zh-hans:伊普斯维奇; zh-hk:葉士域治;}-](../Page/伊普斯维奇城足球俱乐部.md "wikilink")；溫布萊決賽4-4，十二碼7-6擊敗[-{zh-hans:桑德兰; zh-hk:新特蘭;}-](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")。升班超聯 |
| 1999                                                  | 超聯排第十八位，降班甲組〈II〉聯賽                                                                                                                                                                 |
| 1999-00                                               | **甲組〈II〉聯賽冠軍**，升班超聯                                                                                                                                                                |
| 2006-07                                               | 超聯排第十九位，降班冠軍-{}-聯賽                                                                                                                                                                 |
| 2008-09                                               | 冠軍-{}-聯賽排第廿四位，降班甲級聯賽                                                                                                                                                               |
| [2009-10](../Page/2009年至2010年英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink") | 甲級聯賽排第四位，附加賽準決賽兩回合累計3-3，十二碼4-5負於[-{zh-hans:斯温登; zh-hk:史雲頓;}-](../Page/斯温登足球俱乐部.md "wikilink")                                                                                      |
| [2011-12](../Page/2011年至2012年英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink") | **甲級聯賽冠軍**，升班冠軍-{}-聯賽                                                                                                                                                              |
| [2015-16](../Page/2015年至2016年英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink") | 冠軍聯賽排第廿二位，降班甲級聯賽                                                                                                                                                                   |

## 球會近況

  - 2015年10月24日，球隊最近9戰7負並落入降班區域，主-{}-教練[-{zh-hans:盖伊·吕宋;
    zh-hk:蓋伊·盧桑;}-](../Page/盖伊·吕宋.md "wikilink")（Guy
    Luzon）被撤除職務\[6\]。
  - 2015庠10月26日，委任前領隊[何塞·里加](../Page/何塞·里加.md "wikilink")（José
    Riga）的副手[卡雷尔·费耶](../Page/卡雷尔·费耶.md "wikilink")（Karel
    Fraeye）擔當臨時主-{}-教練\[7\]。
  - 2016年1月13日，臨時主-{}-教練[卡雷尔·费耶](../Page/卡雷尔·费耶.md "wikilink")（Karel
    Fraeye）自10月尾上任帶隊14場僅獲兩勝，最近10場不勝，聯賽排名尾二，終被解除職務\[8\]。
  - 2016年1月14日，前任領隊[何塞·里加](../Page/何塞·里加.md "wikilink")（José
    Riga）回巢任教，簽約18個月\[9\]。
  - 2016年4月19日，作客0-0賽和已篤定降班的[-{zh-hans:博尔顿;
    zh-hk:保頓;}-後](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")，提前3輪確定來季返回[英甲](../Page/英甲.md "wikilink")\[10\]。

### 盃賽成績

| 圈數                                    | 日期          | 主／客 | 對賽球隊                                        | 紀錄                                                     |
| ------------------------------------- | ----------- | --- | ------------------------------------------- | ------------------------------------------------------ |
| [聯　賽　盃](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink") |             |     |                                             |                                                        |
| 第一圈                                   | 2018年8月15日  | 主   | [米爾頓凱恩斯](../Page/米爾頓凱恩斯足球俱樂部.md "wikilink") | [負0-3](http://www.espn.com/soccer/match?gameId=514050) |
| [足　總　盃](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink") |             |     |                                             |                                                        |
| 第一圈                                   | 2018年11月11日 | 客   | [曼斯菲](../Page/曼斯菲足球會.md "wikilink")         | [和1-1](http://www.espn.com/soccer/match?gameId=527954) |
| 第一圈重賽                                 | 2018年11月21日 | 主   | [曼斯菲](../Page/曼斯菲足球會.md "wikilink")         | [勝5-0](http://www.espn.com/soccer/match?gameId=528371) |
| 第二圈                                   | 2018年12月1日  | 主   | [唐卡士打](../Page/唐卡士打足球會.md "wikilink")       | [負0-2](http://www.espn.com/soccer/match?gameId=528805) |

## 主場球場

[Charlton_Athletic_football_ground.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Charlton_Athletic_football_ground.jpg "fig:Charlton_Athletic_football_ground.jpg")

**山谷球場**（）是位於[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")[大倫敦](../Page/大倫敦.md "wikilink")[內倫敦](../Page/內倫敦.md "wikilink")[格林威治區查](../Page/格林威治區.md "wikilink")-{}-爾頓（Charlton）的一個可容27,111座位的[體育場](../Page/體育場.md "wikilink")，主要用於[足球競賽](../Page/足球.md "wikilink")，現時是查尔顿竞技足球俱乐部的主場球場。

  - 看台

「北看台」（The North Stand）取代舊有的「有蓋看台」（*covered
end*）建成，有時老球迷仍會沿用舊名稱呼這個看台。它於2001/02年球季期間建造，作為自查爾頓於2000年升班[英超將球場容量提升到](../Page/英超.md "wikilink")26,500座的部分發展計畫。看台兩邊有角落看台與「東看台」及「西看台」連成一體，可容9,000名觀眾。這裡安置被認為在球場內最嘈吵的查爾頓忠心球迷，同時亦設有餐廳和行政廂房。球隊的樂團亦駐紮在此，樂團有鼓手及號角手。

「東看台」（The East
Stand）於1993/94年球季期間建造，在1994年全部完工。是查爾頓自1992年回歸山谷球場後首項發展計畫，取代舊有巨大的「東階梯看台」（*east
terrace*），舊看台自1980年代中期發生「巴拉福特球場大火」（Bradford City stadium
fire）後已被禁止使用。它是一座單層看台，設有電視轉播廂房及多個行政廂房。間中在[英格蘭足總盃或](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")[英格蘭聯賽盃的賽事](../Page/英格蘭聯賽盃.md "wikilink")，球票供不應求時，部分東看台亦會開放予客隊的球迷。山谷球場有計畫擴建，預算在「東看台」加建一層以增加容量。

「西看台」（The West
Stand）建於查爾頓首次升班[英超的](../Page/英超.md "wikilink")1998年，與「北看台」同樣為兩層看台。它是山谷球場的主看台，容量亦是最大，內裡設有查爾頓的辦公室、董事包廂、董事會議室、球員後備席、更衣室及商務中心（售票處）等。看台內還設置多個會議室供官方及社區活動用途。在看台出口豎立被認為是查爾頓歷來最佳球員[守門員](../Page/守門員.md "wikilink")[萨姆·巴特拉姆](../Page/萨姆·巴特拉姆.md "wikilink")（Sam
Bartram）的巨大雕像。

「-{占}-美·施德看台」（The Jimmy Seed Stand）或稱為「南看台」（The South
Stand）是山谷球場內最古老的部分，建於1980年代初期，亦是場內唯一仍然用柱支撐的看台，而大柱位於看台正中央，遮擋觀眾的視野。看台以帶領查爾頓贏得1947年[英格蘭足總盃冠軍的領隊](../Page/英格蘭足總盃.md "wikilink")-{占}-美·施德（Jimmy
Seed）命名。這面看台約可容納3,000名觀眾，主要用作招待客隊球迷。看台與「東看台」之間設有大型電視屏幕。而看台後方有一座高層住宅，居民在自家陽台可以免費觀賞球賽。

山谷球場有計畫重建「南看台」，新看台設計類同兩層的「北看台」，聯同「東看台」加建一層，並於加設兩邊角落看台後，四面看台將會連成一體，球場總容量達到37,000人。而新看台更可在以後加建第三層，進一步將總容量提升到40,600人。

## 球會榮譽

| <font color="white"> **榮譽**                         | <font color="white"> **次數** | <font color="white"> **年度**                             |
| --------------------------------------------------- | --------------------------- | ------------------------------------------------------- |
| **聯　賽　比　賽**                                         |                             |                                                         |
| **[甲組聯賽〈I〉](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink") 亞軍**     | **1**                       | 1936/37年。                                               |
| **[甲組聯賽〈II〉](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink") 冠軍**    | **1**                       | 1999/00年。                                               |
| **[甲組聯賽〈II〉附加賽](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink") 冠軍** | **1**                       | 1997/98年。                                               |
| **[乙組聯賽〈II〉](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink") 亞軍**    | **2**                       | 1935/36年、1985/86年。                                      |
| **[甲級聯賽〈III〉](../Page/英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink") 冠軍** | **1**                       | [2011/12年](../Page/2011年至2012年英格蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")。 |
| **[南區丙組聯賽](../Page/英格兰足球联赛.md "wikilink") 冠軍**      | **2**                       | 1928/29年、1934/35年。                                      |
| **杯　賽　比　賽**                                         |                             |                                                         |
| **[足總杯](../Page/英格兰足总杯.md "wikilink") 冠軍**          | **1**                       | 1947年。                                                  |
| **[足總杯](../Page/英格兰足总杯.md "wikilink") 亞軍**          | **1**                       | 1946年。                                                  |

## 球員名單

<small>更新日期：2015年5月16日 (六) 08:58 (UTC)
**粗體字**為新加盟球員 </small>

### 目前效力（2015/16）

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">前屬球會</p></th>
<th><p><font color="white">身價</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>門 將</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯蒂芬·亨德森.md" title="wikilink">史堤芬·亨達臣</a>（Stephen Henderson）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1988.05.02</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28404314">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">韋斯咸</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''27*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Dimitar_Mitov.md" title="wikilink">迪米塔尔·米托夫</a>（Dimitar Mitov）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1997.01.22</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>30</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/尼克·波佩.md" title="wikilink">尼克·波普</a>（Nick Pope）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1992.04.19</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160305031829/http://burytownfc.co.uk/index.php?catid=2:first-team-news&amp;id=11:nick-pope-signs-for-charlton-athletic&amp;option=com_content&amp;view=article">2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/Bury_Town_F.C..md" title="wikilink">伯里鎮</a></p></td>
<td><p>補償金</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>後 衛</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''5</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/Patrick_Bauer_(footballer).md" title="wikilink">帕特里克·鮑爾</a>（Patrick Bauer）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1992.10.28</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33238532">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬里迪莫體育會.md" title="wikilink">馬里迪莫</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''6</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/穆罕默杜-拿比·沙亞.md" title="wikilink">-{zh-hans:穆哈马多-纳比·萨尔; zh-hk:穆罕默杜-拿比·沙亞;}-</a>（Mouhamadou-Naby Sarr）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1993.08.13</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33688601">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/葡萄牙士砵亭俱樂部.md" title="wikilink">士砵亭</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''17</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Tareiq_Holmes-Dennis.md" title="wikilink">-{zh-hans:霍勒梅斯·丹尼斯; zh-hk:賀姆士-丹尼斯;}-</a>（Tareiq Holmes-Dennis）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1995.10.31</p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''19</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/Zakarya_Bergdich.md" title="wikilink">扎卡尔亚·贝格迪切</a>（Zakarya Bergdich）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1989.01.07</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33640133">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家巴利亞多利德足球俱樂部.md" title="wikilink">華拉度列</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>20</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯·索利.md" title="wikilink">基斯·蘇尼</a>（Chris Solly）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1991.01.20</p></td>
<td><p>2009</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''21</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/摩根·福克斯.md" title="wikilink">摩根·霍斯</a>（Morgan Fox）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1993.09.21</p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''26</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·列儂.md" title="wikilink">哈里·伦农</a>（Harry Lennon）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1994.12.16</p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''28</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/羅渣·莊臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗杰·约翰逊; zh-hk:羅渣·莊臣;}-</a>（Roger Johnson）</p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td><p>1983.04.28</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/35221420">2016</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/浦那城足球會.md" title="wikilink">浦那城</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''50</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/豪尔赫·特谢拉.md" title="wikilink">-{zh-hans:豪尔赫·特谢拉; zh-hk:特谢拉;}-</a>（Jorge Teixeira）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1986.08.27</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35355610">2016</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇家標準列治.md" title="wikilink">標準列治</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''--</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/馬科·莫塔.md" title="wikilink">-{zh-hans:马尔科·莫塔;zh-hk:馬高·莫達;zh-tw:馬科·莫塔;}-</a>（Marco Motta）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1986.05.14</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35569287">2016</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沃特福德足球俱乐部.md" title="wikilink">屈福特</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''--*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Ayo_Obileye.md" title="wikilink">阿约·欧比勒耶</a>（Ayo Obileye）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1994.09.02</p></td>
<td><p><a href="http://www.sevenoakschronicle.co.uk/Charlton-snap-Manchester-City-Sheffield-Wednesday/story-23054919-detail/story.html">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/谢周三足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:谢周三; zh-hk:錫周三;}-</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中 場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''3</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/艾哈迈德·喀什.md" title="wikilink">-{zh-hans:艾哈迈德·喀什; zh-hk:卡舒;}-</a>（Ahmed Kashi）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1988.11.18</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33609603">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梅斯足球俱乐部.md" title="wikilink">梅斯</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/莊尼·積遜.md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰尼·杰克逊; zh-hk:莊尼·積遜;}-</a>（Johnnie Jackson）<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Captain_sports.svg" title="fig:Captain_sports.svg">Captain_sports.svg</a></p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1982.08.15</p></td>
<td><p><a href="http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/n/notts_county/8801590.stm">2010</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/諾士郡足球會.md" title="wikilink">諾士郡</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>7</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·古德蒙德森.md" title="wikilink">-{zh-hans:约翰·古德蒙德森; zh-hk:古奧文遜;}-</a>（Jóhann Berg Guðmundsson）</p></td>
<td><p>翼鋒</p></td>
<td><p>1990.10.27</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28263904">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/AZ_(足球會).md" title="wikilink">阿爾克馬爾</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''8</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乔丹·考辛斯.md" title="wikilink">乔丹·考辛斯</a>（Jordan Cousins）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1994.03.06</p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''10</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/克里斯蒂安·塞巴罗斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯蒂安·塞巴罗斯; zh-hk:施巴路斯;}-</a>（Cristian Ceballos）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1992.12.03</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33640133">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md" title="wikilink">熱刺</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''11</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡林·哈里奧特.md" title="wikilink">卡勒姆·哈里奥特</a>（Callum Harriott）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1994.03.04</p></td>
<td><p>2011</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''12</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿劳·迪亚拉.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿劳·迪亚拉; zh-hk:阿勞·迪亞拉;}-</a>（Alou Diarra）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1981.07.15</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/31588932">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">韋斯咸</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''16</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/瑞薩·古全內賈德.md" title="wikilink">-{zh-hans:礼萨·古查内贾德; zh-hk:禮薩·高贊尼查特;}-</a>（Reza Ghoochannejhad）</p></td>
<td><p>翼鋒</p></td>
<td><p>1987.09.20</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/25961144">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/标准列日足球俱乐部.md" title="wikilink">標準列治</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''22</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/El-Hadji_Ba.md" title="wikilink">-{zh-hans:哈吉·巴; zh-hk:赫治·巴亞;}-</a>（El-Hadji Ba）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1993.03.05</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33324860">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑德兰足球俱乐部.md" title="wikilink">新特蘭</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>前 鋒</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/艾哥·維杜基利.md" title="wikilink">艾哥·維杜基利</a>（Igor Vetokele）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1992.03.23</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/27892549">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哥本哈根足球會.md" title="wikilink">哥本哈根</a></p></td>
<td><p>無透露</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>29</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·图库迪安.md" title="wikilink">乔治·图库迪安</a>（George Țucudean）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1991.04.30</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28310132">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/標準列治.md" title="wikilink">標準列治</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''37</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿德莫拉·卢克曼.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿德莫拉·卢克曼; zh-hk:盧克曼;}-</a>（Ademola Lookman）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1997.10.20</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p>青年軍</p></td>
<td><p>--</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''--*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/扎克·安萨.md" title="wikilink">扎克·安萨</a>（Zak Ansah）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1994.05.04</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/27747687">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">-{zh-hans:阿森纳; zh-hk:阿仙奴;}-青年軍</a></p></td>
<td><p>自由轉會</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>(\*)：發展梯隊成員。</small>

### 借用球員

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">借用球會</p></th>
<th><p><font color="white">借用年期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>'''9</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/西蒙·馬基羅克.md" title="wikilink">西蒙·馬基羅克</a>（Simon Makienok）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1990.11.21</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴勒莫足球俱樂部.md" title="wikilink">巴勒莫</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33347552">15/16球季</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''15</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/羅德·法尼.md" title="wikilink">羅德·法尼</a>（Rod Fanni）</p></td>
<td><p>右閘</p></td>
<td><p>1981.12.06</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/多哈艾阿拉比體育俱樂部.md" title="wikilink">多哈艾阿拉比</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35463802">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''25</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/亚亚·萨诺戈.md" title="wikilink">-{zh-hans:亚亚·萨诺戈; zh-tw:耶耶·辛洛高; zh-hk:耶耶·辛洛高;}-</a>（Yaya Sanogo）</p></td>
<td><p>中鋒</p></td>
<td><p>1993.01.27</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿森纳足球俱乐部.md" title="wikilink">阿仙奴</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35463802">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''39</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/迪亞高·普耶.md" title="wikilink">-{zh-hans:迭戈·波耶特;zh-hk:迪亞高·普耶}-</a>（Diego Poyet）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1995.04.08</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/西汉姆联足球俱乐部.md" title="wikilink">韋斯咸</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/35220963">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''--</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/尹錫榮.md" title="wikilink">尹錫榮</a>（Yun Suk-Young）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1990.02.13</p></td>
<td><p>2016</p></td>
<td><p><a href="../Page/女王公园巡游者足球俱乐部.md" title="wikilink">昆士柏流浪</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35580272">15/16季末</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 外借球員

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">外借球會</p></th>
<th><p><font color="white">外借年期</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>13</strong>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Dillon_Phillips.md" title="wikilink">狄龙·菲利普斯</a>（Dillon Phillips）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1995.06.11</p></td>
<td><p>2013</p></td>
<td><p><a href="../Page/切尔滕汉姆足球俱乐部.md" title="wikilink">車頓咸</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/34995135">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>23</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/喬·皮戈特.md" title="wikilink">祖·柏葛</a>（Joe Pigott）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1993.11.24</p></td>
<td><p>2012</p></td>
<td><p><a href="../Page/卢顿足球俱乐部.md" title="wikilink">卢顿</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35429706">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''32</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/托尼·瓦特.md" title="wikilink">-{zh-hans:托尼·瓦特; zh-hk:東尼·華特;}-</a>（Tony Watt）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1993.12.29</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/30699064">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱克本流浪者足球俱乐部.md" title="wikilink">布力般流浪</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35430987">15/16季末</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''36</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Marko_Dmitrović.md" title="wikilink">-{zh-hans:马科·德米特洛维奇; zh-hk:迪米杜域;}-</a>（Marko Dmitrović）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1992.01.24</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/30699064">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/艾高干體育會.md" title="wikilink">艾高-{干}-</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33688601">15/16球季</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 離隊球員（2015/16）

<table style="width:204%;">
<colgroup>
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 47%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="white">編號</p></th>
<th><p><font color="white">國籍</p></th>
<th><p><font color="white">球員名字</p></th>
<th><p><font color="white">位置</p></th>
<th><p><font color="white">出生日期</p></th>
<th><p><font color="white">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="white">加盟球會</p></th>
<th><p><font color="white">身價</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2015年夏季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Lawrie_Wilson.md" title="wikilink">劳里·威尔逊</a>（Lawrie Wilson）</p></td>
<td><p>右閘</p></td>
<td><p>1987.09.11</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/18769649">2012</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/博尔顿足球俱乐部.md" title="wikilink">保頓</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/祖·高美斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:乔·戈麦斯;zh-hk:祖·高美斯;}-</a>（Joe Gomez）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1997.05.23</p></td>
<td><p>2014</p></td>
<td><p><a href="../Page/利物浦足球俱乐部.md" title="wikilink">利物浦</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33210687">350萬鎊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''9</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯·伊格尔斯.md" title="wikilink">-{zh-hans:克里斯·伊格尔斯; zh-hk:伊高斯;}-</a>（Chris Eagles）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1985.11.19</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/31535145">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/貝里足球俱樂部.md" title="wikilink">貝利</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>15</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥古齐·奥涅乌.md" title="wikilink">-{zh-hans:奥古齐·奥涅乌;zh-hk:奧古治·安恩胡;}-</a>（Oguchi Onyewu）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1982.05.13</p></td>
<td><p><a href="http://m.bbc.com/sport/football/29851634">2014</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>16</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅伊斯·威金斯.md" title="wikilink">罗伊斯·威金斯</a>（Rhoys Wiggins）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1987.11.04</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20110805064119/http://www.cafc.co.uk/page/NewsDetail/0,,10267~2384531,00.html">2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/谢周三足球俱乐部.md" title="wikilink">錫周三</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33788801">無透露</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/西蒙·切尔奇.md" title="wikilink">-{zh-hans:西蒙·切尔奇;zh-hant:卓治}-</a>（Simon Church）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1988.12.10</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.co.uk/sport/0/football/23534618">2013</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/米尔顿凯恩斯足球俱乐部.md" title="wikilink">米爾頓凱恩斯</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''22</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/羅渣·莊臣.md" title="wikilink">-{zh-hans:罗杰·约翰逊; zh-hk:羅渣·莊臣;}-</a>（Roger Johnson）</p></td>
<td><p>中堅</p></td>
<td><p>1983.04.28</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/31117957">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/浦那城足球會.md" title="wikilink">浦那城</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>26</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/塔尔·本哈伊姆.md" title="wikilink">-{zh-hans:塔尔·本哈伊姆; zh-hk:賓希姆;}-</a>（Tal Ben Haim）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1982.03.31</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28263904">2014</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''40</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Christophe_Lepoint.md" title="wikilink">克里斯托夫·勒普特</a>（Christophe Lepoint）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1984.10.24</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/31041632">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/聚尔特瓦勒海姆体育俱乐部.md" title="wikilink">華雷根</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/33165443">無透露</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>44</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Neil_Etheridge.md" title="wikilink">尼爾·依達歷治</a>（Neil Etheridge）</p></td>
<td><p>門將</p></td>
<td><p>1990.02.07</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/30689050">2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/沃尔索尔足球俱乐部.md" title="wikilink">華素爾</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/32708258">季後放棄</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>'''--</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/安德雷·比凯伊.md" title="wikilink">-{zh-hans:安德雷·比凯伊-阿穆古; zh-hk:比基-阿穆古;}-</a>（André Bikey-Amougou）</p></td>
<td><p>後衛</p></td>
<td><p>1985.01.08</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28230232">2014</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/34107216">提前解約</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''--</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Loïc_Nego.md" title="wikilink">卢瓦克·内戈</a>（Loïc Nego）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1991.01.15</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/25961144">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/維迪奧頓足球俱樂部.md" title="wikilink">維迪奧頓</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/34107216">無透露</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年冬季轉會窗</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''44</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Franck_Moussa.md" title="wikilink">弗兰克·穆萨</a>（Franck Moussa）</p></td>
<td><p>中場</p></td>
<td><p>1989.07.24</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/28128263">2014</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35463802">提前解約</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>--</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/Piotr_Parzyszek.md" title="wikilink">-{zh-hans:彼得·帕奇泽科; zh-hk:彼得·柏斯錫;}-</a>（Piotr Parzyszek）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1993.09.08</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/25987239">2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪加史卓普.md" title="wikilink">迪加史卓普</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.skysports.com/football/news/11688/10154349/polish-striker-piotr-parzyszek-has-contract-cancelled-by-charlton">提前解約</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''--</p></td>
<td></td>
<td><p>'''<a href="../Page/列卡度·華斯迪.md" title="wikilink">-{zh-hans:里卡多·瓦兹·特; zh-hk:華斯迪;}-</a>（Ricardo Vaz Tê）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1986.10.01</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/34810507">2015</a></p></td>
<td><p>--</p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/football/35463802">提前解約</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>借　用　歸　還</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>'''28</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/康納爾·麥卡萊尼.md" title="wikilink">-{zh-hans:康纳·麦卡莱尼; zh-hk:麥阿倫尼;}-</a>（Conor McAleny）</p></td>
<td><p>前鋒</p></td>
<td><p>1992.08.12</p></td>
<td><p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗顿足球俱乐部.md" title="wikilink">愛華頓</a></p></td>
<td><p><a href="http://www.bbc.com/sport/0/football/34249108">借用期滿</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 過往著名球星

## 参考資料

## 外部連結

  - [-{zh-hans:查尔顿竞技; zh-hk:查爾頓;}-官方網站](http://www.cafc.co.uk)

[Category:英格蘭足球俱樂部](../Category/英格蘭足球俱樂部.md "wikilink")
[查尔顿竞技足球俱乐部](../Category/查尔顿竞技足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:倫敦體育](../Category/倫敦體育.md "wikilink")
[Category:1905年建立](../Category/1905年建立.md "wikilink")
[Category:1905年建立的足球俱樂部](../Category/1905年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  [Curbishley to leave Charlton
    job](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/c/charlton_athletic/4958402.stm)
2.  [Charlton unveil Dowie as new
    boss](http://news.bbc.co.uk/sport1/hi/football/teams/c/charlton_athletic/5027750.stm)
3.  [Charlton part company with
    Dowie](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/6145292.stm)
4.  [Charlton appoint Reed as new
    boss](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/6146620.stm)
5.  [Pardew replaces Reed at
    Charlton](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/c/charlton_athletic/6208387.stm)
6.
7.
8.
9.
10.